認真, Harden而家SG歷史地位係咪已經第4?

MJ > KOBE > WADE > HARDEN, 有無異議?

6 rings > 5 rings > 3 rings
Harden有ring未

Harden歷史上單場射失最多三分波

搏犯技術自成一家 某程度都係MJ kobe 個種無解球員不過對nba長遠有壞處

再加上season咁樣射法playoff佢實無力

同CP3簽多4年肥約真係敗筆，年紀大傷患多，呢排冇左佢咪又係Harden一個carry晒成隊波

Cp3係多個保險姐 不過唔值呢個價就真

之前係curry
唔通你又拎呢個point話curry咩

8個FG入43分已經舉世無雙

呢個價好多頂級後生PG都簽到啦，依家想trade走佢都好難

KT應該高過Harden喇，除非Harden拎2個冠軍。

如果到最後Harden都冇戒指嘅話，你話咁都超3冠嘅KT就等於LBJ超越MJ咁囉（當然，除非LBJ可以成為得分榜第一嘅話，我諗真係可以超越，題外話）。但其他sg又好難超越但Harden，第五好穩陣，座5望4。

Jerry West？

Step back king

咪第4囉, 所以, tmac, carter, ai 都無啦

KT 一睇就知3弟料, 未證明到自己有帶隊能力

講歷史地位，唔係
講球技，可能係

連續17場30+
last 17 games
236 FTA / 13.88 per game
2018-2019 球季 暫時 FTA 11.1
係生涯最高
NBA 今年為左幫佢破紀錄真係出盡力

guard 第2 多FT 係Lillard , FTA 6.6
大家可以睇下差幾遠

剩計罰球得分都高過大部份sg 既平均得分，邊有得玩

Harden前面仲有manu

今年nba 推到個節奏咁快
進攻數據只會愈黎愈誇
除非buff 返防守規則

KT冇得比啦 頂盡都係頂級3D球員
冇控球一定要靠隊友/戰術先得到分

季後實dur皮年年都永不缺席

仲有jerry west 1 ring

呢招叫HARDEN STEP(4Steps)

馬努不服

喂， ray allen都係sg黎㗎

mvp?

Top3

harden畀年老manu收皮果球

咁又唔係拎過冠都一定高過harden既
作為歷史上唯一一個敗方FMVP 雖然得1冠又未拎過MVP
佢既歷史地位係sg黎講係好高

我係認真講緊ray allen > james harden

後手神blk

turn back blk>step back sht

同意

例如？

我以前都好憎harden
但係佢今個season實在太撚勁了
真係服咗佢

我覺得佢而家d隊友某程度上仲垃圾過lebron 嗰班....

除左Ray
仲有Iverson同drexler
呢兩個點都高過harden啦

佢
playoff成日腳軟wo ching

箭就算唔續CO3，個4000萬都係用唔到黎簽街外人
因為箭根本就無Cap，可以參考返早幾年騎士續TT同JR。

哈登依家有既
MVP
4個一隊（已經多過你講個兩件）
一個得分王
一個助攻王
你講個兩件
就算AI都唔係咁易壓得住佢（而且可以預料就算冇冠哈登D小榮譽只會一直多落去）
Drexler ray allen除左有戒指仲有咩壓得住佢
你話佢地係FMVP都仲有價講

除左3分,鏟籃,體毛罰波仲有咩招

屌你老母，傳停帶射仲唔撚夠

1分雨唔撚識?

其實可能真係未必夠

佢依家冇非就幾道板斧
三分線外HOLD波
你離我遠就射
你貼我剷
剷入去上唔到/有空位就分番出去

但去到PLAYOFF強度高左你會發現係變左（冇咁易有罰只係其一）
對手守貼左三分起手空間細左
剷入去協防強度高左冇咁易上籃
分出去外線角色球員保持唔到水準

然後佢係好多時調整能力係做唔到一輪內調整番好
因為佢個方向係一直做緊練好一招而唔係練多幾招
除左繼續用番呢D招賭手感之外佢基本冇咩方法

其實人腳係唔差架，Knight同MCW呢兩個可以出多D啦，明明兩個仲後生當打成日坐bench托咩

on79
火賤係爆cap 爆到七彩的球隊
爆cap 只可以簽自己球員/低價去bid 其他隊球員
你叫邊個一線 pg 拎迷你中產去火賤?

唔識咩係cba 就好心睇下先
打nba 2k 果d 人都無你咁無知

我諗有少少常識既都唔會俾個33歲矮PG仲要傷病史一籮籮既人4年長約頂薪啦
依家你黎緊4年慢慢睇哈登神勇啦
佢唔神勇唔掂啊係

上年西岸決賽唔出得已經判左佢死刑，證明CP7已經頂唔順高強度比賽

點解淨係睇guard?唔睇埋forward?

字母都9.3 FTA

有冠未

Jerry west
Harden應該有機上頭5
不過FTM>FGM真係好誇張

人地打到成個籃底咁 咁多碰撞
forward同guard點撚樣同呀

鏟都多碰撞

射3分都多碰撞

Narratives are fun.

- Giannis Antetokounmpo FT rate: 54.0%
- James Harden FT rate: 48.7%

Well Giannis drives to the paint more, so he should have a higher FT rate, right?

- James Harden drives per game: 19.6
- Giannis Antetokounmpo drives per game: 13.4

Welp...

有冇人覺得哈登個樣似拉登？

打波食腦識搏foul
一流嘅射術同euro step
仲有唔錯嘅傳球視野
今年仲瘋狂攞分carry起成隊爛箭
依家講佢嘅歷史地位仲言之尚早
條友打親playoff都腳軟
現役嚟講佢認第2都冇人敢認第1
Btw harden2019mvp

高比夠歷史上炒最多波既男人

season第一人 我服

睇埋po先算

overall計 個人仲覺得全力占先係第一人

po會卐解

佢而家經歷緊之前FOJ , Dirk 同埋KD既路，就係只要奪冠即可封神

KD?

點解得分榜第一就可以超越mj？

六月果陣開post 話harden 排名高過tmac 都比人負評
你話佢歷史第四都一定比人負評硬

Manu點比harden
Even not a mvp candidate

上年冇佢一樣入到西決
有佢輕鬆少少咁解

差在輸勇士輸幾多

字母哥真心比聯盟照顧
除左輕易有罰球外，佢上籃都走好多步
最近都開始比班鬼仔話佢走步走得多

D傻閪連rose都話勁過curry架啦

Manu根本完全冇得同harden比
個人榮譽輸十條街 只係得2個3陣 2次allstar同一次第六人
Harden 一個mvp 6次allstar 4次1陣1次3陣 一個第六人一個得分王同一個助攻王
Manu只係有4次冠軍 係團體榮譽上強過harden 要比歷史地位根本冇得比

情懷印象> all

Agger
淨係帶隊阿根庭贏美帝已經有排監視器追

俾人黑撚走咗個fmvp

只係有4次冠軍 你harden有1個冠軍先出黎同manu比啦
manu只係因為係馬刺打團體籃球 同埋打第六人 個人既數據同獎先差d炸

係有料唔使打第六人

係...如果manu唔係打第六人，真係超kobe趕MJ

你肯定一分雨個d係鏟？

講成就同地位？
知唔知得邊個試過帶隊打贏dream team班癲佬？

一冠封神
屌打jordan

即係好老實講 如果要打飛機打到去呢D位
真係唔洗講歷史地位架喇
繼續打飛機啦

唔鏟邊到黎一分雨呀清

知唔知邊個帶立陶宛打贏dream team班癲佬？

Manu係立陶宛????

係

哦原來人哋真係拎奧運冠軍就叫打飛機
你嗰啲入到季後賽收晒皮就叫做實績

牛高馬大掂一掂都訓低 冇大將風範講咩歷史第四

痴撚線 Manu阿根廷人都變立陶宛

最尾個句真係On撚鳩 我無打nba炸 如果唔係我成就數據一定勁過mj

唔理啦
總之贏到美國隊就勁啦

我想講，除左阿根廷，立陶宛都贏過美國
係咪又要搵個人吹奏上天？

我覺得manu勁過harden

刺迷不嬲ON9 一講MANU就話比人黑左個FMVP 但計DUNCAN就計足

就係因為manu既犧牲先造就到馬刺既皇朝
全盛時期既manu係馬刺外既任何一隊都係第一選擇 絕對會係mvp之一 但佢為左團隊犧牲自己既數據同獎項 而家仲要拎黎同harden真係好侮辱
你班child登仔係唔會明馬刺既籃球精神

呢個奧運金牌既含金量大過某人刷出黎既mvp多多聲

我明呀 唔夠揪咪搵保雲收人山

現役top 5都唔係好心收收皮啦

上年個MVP係刷出黎？真係第一次聽

近幾年MVP熱門加一陣都要收皮
連登仔真係呢

乜上面講緊上年咩
做乜你地班夏登狗對自己主子都咁冇信心自己沖出嚟?

啱 manu既自我犠牲為馬刺帶黎4個冠軍
想像唔到佢單飛可以去到咩位置 相信每年都會係mvp top5+一、二陣成員 但就可能拎唔到咁多冠軍
只可以講manu同馬刺係相輔相成 但絕對唔係harden呢個級數可以相比

次次去到季中就有人吹奏夏登
之後季後賽就收皮

Lebron
KD
KL
Curry
Giannis
AD

之後先係條零防守

Playoff都係冇力㗎啦

呢兩三年既harden都唔係現役 top5真係唔知講咩好
我認同佢唔係完美 仲有改善空間例如防守同to 但點會唔係top5

Lbj curry KD 鎖定top3

KL&Giannis > Harden?訓醒未

Playoff西決同勇打到第七場都要屌

仲要零防守....再誇d呀

屌你老母呀踩我地馬刺球員

leonard點會唔>>>>harden
leonard攻守都全能 防守仲要講緊係外線all time no.1
當進攻兩個差唔多 防守已經完爆啦 馬刺出品必屬佳品呀

防守的確KL好好多既

進攻點樣差唔多法呀
Harden 得分王+助攻王呀

防守仲要講緊係外線all time no.1

可愛同哈登進攻差唔多

屌你老味笑到仆街 要幾無知先講得出呢D說話

佢點勁我都唔會中意佢
球風可以用嘔心黎形容

認同馬刺出品必屬佳品

你當RAY ALLEN死㗎？

可愛外線防守想問除咗pippen 有邊個勁過佢

進攻打法唔同無謂比

得分係哈登勁嘅

Btw harden usage 過50%唔講

如果其他球星呢個使用率隨時勁過佢啦

首先齋講防守本來就好難下定論邊個勁D
除左用成就/獎項/數據去比 但防守數據又係出名好難判斷有無用
所以真心唔知你點講得出可愛既防守係外線all time no.1

btw, harden從來無一年usg% 多過40
就算係今年都係講緊39.9% 第2高已經得36%

照你既邏輯 jordan都係刷出黎
jordan既USG% 生涯有2次38%, 長期33%以上

個人認為jh13 攞多個mvp應該超越韋迪

加上佢依家先巔峰 長遠嚟睇歷史第三啦

雖然買犯的確討厭

Turnover 呢 MVP

一定要有champ先過到

Btw,睇harden打波好過癮

上身圓圓地，但插花/step back/上籃又好鬼靈活

on9
話之佢regular season 入左幾多分
平時幾撚carry有用咩
playoff 打唔出就收下皮先啦
有年馬刺playoff傷q哂
歷史第四ge Harden 係可以乜都唔做
等自己隊波瘋狂被殘廢馬刺中出
仲要係自己主場被人淘汰
上年playoff先叫做好少少
但最尾打勇士個場淨係打左半場好波
俾勇追平之後
佢自己就開始自收皮
係咁turnover

其實唔係話harden唔勁
但以佢playoff 表現
佢唔值得吹到咁大
我認為現在一定ai>harden

咁我覺得總冠軍係要靠自己實力攞先含金量

Zaza係勇士r到一冠 唔通佢勁過其他中鋒

個人睇法jh13如果個人榮譽夠多既話 一樣彌補到冇總冠軍

點架你 係咁拋D柒野出黎
駁唔到 就縮埋一舊拋第2樣出黎
你踏踏實實答撚晒先考慮同你繼續講落去

AST/TO
MJ : 5.3/2.7
KOBE: 4.7/3
WADE: 5.4/3.2
Harden: 6.2/3.6

邊年馬刺傷Q曬呀
Harden淨係12同17打過馬刺
17個年馬刺Full Team喎

話可愛>哈登既根本ON9..
你話AI同哈登都有討論空間

屌你老母可愛都有得吹真係訓覺啦

佢捉節奏好強 過人唔點用爆發力

都重有人當佢神咁拜

又唔係傷q哂ge
不過傷左tp 同 KL 兩個先發咁囉

喺到問得預咗比人負評啦 大把人依家因為佢打法而唔去認同佢成就，但平心而論如果呢幾年帶到柒箭拎champ、那怕只係一個都好，都應該上到頭5

唔記得Parker傷左我認錯先
不過Kawhi打勇先傷架屌

係，因為未有前人識double step back

KL game 5 ot 同 game 6都冇上
打勇係帶傷上陣
ps記得個年game6 Harden 得十分
睇到我o 哂嘴

人地有名你叫白曼巴

咁Kawhi都係缺一場姐，吹到傷Q曬
同埋G5 Kawhi都拎左22+15

OK, 我認我吹大左

睇左幾耐波？Top 10 不入啦下話

高質回覆

大家點睇?

Stepback走步淨係識講rubio個球
唔講以為平時下下都走步唔吹

多罰球又唔逐個play計邊d 吹錯邊d夾硬勾人手
淨係識loop個幾張gif又當有睇波

大把印象流球迷 多得啲垃圾FB Page帶風向，搏foul係一件事，但佢自己本身球技/成就都係現段最top嗰班

【James Harden 才是改善戰績的根本】

談到火箭隊戰績變好的同時，大家都會聯想到Clint Capela 對於籃板的鞏固、Austin Rivers的融入與支援、改善了的鋒線防守等等...
.
但火箭戰績的回春，首先並沒有那麼樂觀，最近十場的比賽中有許多都是打到最後時刻，單就數據而言的話，火箭在最近十場有28分鐘的Clutch 時刻，名列全聯盟第七名。
.
然後大家很常忽略的是作為火箭根本核心的James Harden 到底有多厲害，先上一組數據：
.
17-18賽季使用率最高的是 James Harden（35.1%）
16-17賽季使用率最高的是 Russell Westbrook（40%）
15-16賽季使用率最高的是 DeMarcus Cousins（35%）
14-15賽季使用率最高的是 Russell Westbrook（36.6%）
.
然後把比賽場數收窄至今個賽季最近十場，使用率第二名與第三名分別是 Paul George（32%）與 Joel Embiid（31%）。
.
說到這裡大家都應該知道誰是使用率第一名，對，James Harden 無誤。
.
...而且還是破天荒的 42%，完全是遠拋開 Paul George 與 Joel Embiid 一段距離。
.
而在剛剛開季的十月份，James Harden 的使用率只有32.4%。
.
可想然之，火箭的問題雖然有少許改善，但也需要考慮到登登在燃燒自己的生命在打球，因為這個使用率根本是史詩級別。
.
然後回應到罰球問題，我是覺得 James Harden 打球的方式是不好看啦，包括網路上流傳的連續後撤步、買犯的影片等等...
.
可是，真的有看比賽的話這些完全無法理解的得分手段其實只佔個個人進攻的5%左右，然後那些有爭議的哨音大約佔個15%左右。
.
...然後剩下80%呢？
.
上篇文章有稍微提過，James Harden 的場均突破次數達到21.9次、突破出手次數達9.5次，雙雙都是聯盟之冠。
.
作為一個最近場均上場39.6分鐘的球員，擁有著聯盟最高的突破次數，樣本大，自然罰球數就更多，我完全想不透有什麼問題。
.
然後突破與突破出手最多的球員，因突破而獲得的罰球數還只能排在聯盟第二名，第一名反而是 Kawhi Leonard。
.
再看得分比例的話，James Harden 甚至還不是罰球佔得分比例最高的球員，若果把上場時間限制在至少25分鐘以上的話：
Lou Williams - 31.3% 的分數來自罰球
Spencer Dinwiddie - 30% 的分數來自罰球
然後才輪到James Harden，29.1%的分數來自罰球
.
Lou Williams 過去還有兩場比賽分別上場24、25分鐘便獲得10與12次的罰球機會、Spencer Dinwiddie 近幾場場均上場32分鐘接近獲得8-9顆罰球。
.
然後場均上場39分鐘場均拿到場均12.4顆罰球反而很奇怪，what?
.
更扯的是，排在罰球佔分比例排名後三位的 Kawhi Leonard、Joel Embiid、Danilo Gallinari 這三位的罰球率也分別達到28.4%、28.2%、28.0%，其實與 James Harden 相差無異。
.
我敢寫包單，那些狂酸哈登的球迷，甚至連最近的比賽哈登最主要的得分手段是三分球都不知道。
.
因為他們根本沒看比賽，沒看到 James Harden 在十二月份場均投12.4顆三分球還能保有41%的三分命中率。
.
他們只會讚好那些狗幹垃圾專頁，看到一些零碎的比賽片段就在那邊定義哈登就是缺德的球員。

我覺得佢同火箭目前最大既問題係成也三分敗也三分
一熄火可以輸得好難睇, 亦即係呢度所講既playoff手軟

但事實上15同猴入西決
16輸勇冇sweep算好...(單核, 防守監視器時代同年三陣都入唔到)
17 MVP對決贏雷(單核vs單核)
18贏狼贏雀, 西決傷cp3, 3分失靈輸搶7

唔計雷第6人時代都兩次西決, 單核帶隊突破一輪
唔係叻都未算係手軟掛

1/17

上年迪安東尼集中晒係無限換防、單打、三分到，一少咗其中一隻守得嘅G、單打喺playoff唔再咁易、三分又食晒屎嘅時候、輸都無可厚非 怪就怪成套方針比人睇穿咗

但平心而論，無harden、得CP3自己帶邊到嚟咁好成績

So? Curry 都試過0/11

攞到冠軍先講啦

好老實講 歷史地位就未必係第4
但係現役top1就好肯定暫時係

如果佢帶住而隊波拎到今年mvp fmvp 同總冠軍
話佢歷史地位排第4
應該無咩爭異
但而家話佢排第4仲言之尚早

決賽都未打過，第4好似早左d

12未打過囉

我意思火箭 ，如果佢贏到1冠就有得傾

火箭一日有CP3食住40m都幾難搞
Harden又唔可以好似James咁場場爆足45min以上

其實老老實實啲人唯一一樣嘢可以嘈就係佢成日3分draw 到foul, 但係原因係nba規則同埋佢強大嘅step back三分能力。
想像harden喺你面前拍波然之後突然step back起手， 防守者 一定本能咁大步踏前向上干擾。 如果你稍為控制唔到自己high到佢隻手少少， 又或者你隻腳踏前少少去咗佢隻腳落地嘅位置。 根據而家嘅規例已經係三球罰球

走步第一

超條毛咩
MVP 係常規賽no.1
FMVP係playoff no.1

有腦都識分邊樣勁啦
Prime Wade 仲要攻防一體
仲有三冠

Harden 冠又冇 防守又廢 榮譽輸撚哂 champ 起馬兩個先講過wade la

tmac一輪遊都俾人吹到上天啦

得個得分王......

零冠超wade
一冠超Kobe
兩冠超MJ

無人話超wade, kobe, mj

只想集中討論 All time no. 4 SG

所以咪話佢拎到champ (單核，多數都係FMVP）
咁先有得同wade比

一冠一mvp過wade其實都唔過份

一場幾百個foul no ring no say la

拎zaza個例子同jh 要超前三sg真係笑撚死，完全偷換概念
個人榮譽夠多既話，可以彌補到無總冠<某程度你錯唔晒，但前面果三個，個人榮譽有，冠軍數量又夠，你無冠就單單想拎個人榮譽比係咩玩法？

其實韋迪 得FMVP一個

有兩冠係組三巨攞，LBJ佔大部分功勞，衰啲講係半R

假如JH13 以雙核奪冠 加兩個mvp 某程度球隊付出同個人能力都有別於人，貢獻較多

點解無可能先，前提JH13有本錢拗啦

清，係你自己話無冠可以用個人榮譽彌補到，點解又轉話雙核奪冠，第二，拎到冠先講啦，人地wade就攤左牌show左三冠

仲有06係真體毛foul

harden 嘅一分雨 邊有得輸
第四都比低左

當年wade都10.x FTA

乜撚嘢playoff成續都冇就收撚皮啦

KD>>>>>>>>>>>>>>>>>>Prime Melon>Harden

今年攞多一個 MVP 應該可以討論一下
如果唔係暫時唔覺得佢超越到 Jerry West 同 AI

beat him for sure

LBJ佔大部分功勞？ 你真係有睇場波？